Jeder Benutzer oder Teilnehmer des Netzwerkes besitzt zwei Schlüsselpaare. Eins für das verschlüsseln von Nachrichten und ein weiteres Paar zum Signieren. Die öffentlichen Schlüssel werden zu einem Zertifikat mit einigen anderen Werten zusammengefasst. In diesem Zertifikat müssen die folgenden Werte enthalten sein:
\begin{itemize}
    \item Benutzername
    \item öffentlicher Schlüssel
    \item Fingerprint vom öffentlichen Schlüssel
    \item Gültigkeitsdatum vom öffentlichen Schlüssel
    \item öffentlicher Schlüssel zum signieren
    \item Fingerprint vom öffentlichen Schlüssel zum signieren
    \item Gültigkeitsdatum vom öffentlichen Schlüssel zum signieren
    \item Signatur des Eigentümers
    \item eine Liste mit Signaturen und dem dazugehörigen eindeutigen Benutzeridentifikator, für jede Signatur
\end{itemize}
